%DEV: Simplicite
%LECONs: 105 (groupe symetrique)
On va alors définir la notion d'orbite qui est l'orbite de l'action de $\Sn_n$ sur un ensemble fini à $n$ éléments \cite[p.204]{Berhuy}. De cette notion, on caractérise les transpositions et les cycles qui jouent un rôle important dans le groupes (ce sont des système de générateur). On se place dans le cas où $E$ contient un ensemble fini d'élément $n \geq 2$. 

Soit $\sigma \in \Sn(E)$. L'action naturelle de $\Sn(E)$ sur $E$ se restreint en un action du sous-groupe $\left< \sigma\right>$ sur $E$. Une orbite de cette action est appelée une $\sigma$-orbite que nous notons $\mathrm{Orb}_{\sigma}$.
		
\begin{definition}
	Soient $\sigma \in \Sn(E)$ et $x \in E$, la $\sigma$-orbite de $x$ est définie comme l'ensemble $\mathrm{Orb}_{\sigma}(x) = \{\sigma^m(x) ~|~ m \in \Z\}$.
\end{definition}
		
\begin{lemme}
	Quelques propriétés des orbites:
	\begin{enumerate}
		\item $\mathrm{Orb}_{\sigma}(x)$ est réduite à un singleton si et seulement si $x$ est un point fixe de $\sigma$.
		\item Les différentes $\sigma$-orbites de $E$ forment une partition de $E$.
		\item La réunion $\sigma$-orbites non réduite à un singleton est égale au support de $\sigma$.
	\end{enumerate}
\end{lemme}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		\begin{enumerate}
			\item $x$ est un point fixe $\Leftrightarrow$ $\sigma(x) = x$ $\Leftrightarrow$ $\sigma^m(x) = x$ $\Leftrightarrow$ $\mathrm{Orb}_{\sigma}(x)$ est réduite à un singleton.
			\item Formule des classes de l'action naturelle de $\Sn(E)$.
			\item $x \in \mathrm{Supp}(\sigma)$ $\Leftrightarrow$ $\sigma$ n'est pas un point fixe $\Leftrightarrow$ la réunion $\sigma$-orbites non réduite à un singleton.
		\end{enumerate}
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{prop}
	Soit $\sigma \in \Sn(E)$ une permutation, soit $w$ une $\sigma$-orbite à $p$ éléments, et soit $a \in w$. Alors $p$ est le plus entier strictement positif tel que $\sigma^p(a) = a$, et l'on a $w = \{a, \sigma(a),  \dots, \sigma^{p-1}(a)\}$.
\end{prop}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		$\Sn(E)$ est fini, tout sous-groupe est d'indice fini.
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{definition}
	On appelle cycle toute permutation $\sigma$ dont une et une seule orbite n'est pas réduite à un singleton. Cette orbite est le support du cycle, et le cardinal de ce support est appelée la longueur du cycle.
\end{definition}
		
\begin{definition}
	On appelle transposition tout cycle de longueur $2$. Autrement dit, une transposition de $\Sn(E)$ a $n-2$ points fixes et échange deux éléments.
\end{definition}

\begin{lemme}
	Un $p$-cycle est d'ordre $p$.
\end{lemme}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		Soit $\sigma = (a_1 ~ \dots ~ a_p)$, $\forall j \in \llbracket 1, p-1 \rrbracket$, $\sigma^{j}(a_1) = a_{j+1} \neq a_1$. De plus $\sigma^p = Id_E$, car $\forall k \in \llbracket 1, p \rrbracket$, $\sigma^p(a_k) = a_k$.
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{appli}
	L'inverse d'une transposition est elle-même.
\end{appli}